const geography = [
    {
      question: 'पृथ्वी के सबसे बड़े महासागर का नाम क्या है?',
      options: [
        'हिंद महासागर',
        'अटलांटिक महासागर',
        ' प्रशांत महासागर',
        'आर्कटिक महासागर',
      ],
      answer: 'प्रशांत महासागर',
    },
    {
      question: 'भारत का सबसे बड़ा राज्य कौन सा है?',
      options: ['उत्तर प्रदेश', 'महाराष्ट्र', 'राजस्थान', 'मध्य प्रदेश'],
      answer: 'राजस्थान',
    },
    {
      question: 'गंगा नदी कहाँ से निकलती है?',
      options: ['हिमालय', 'विंध्याचल', 'सतपुड़ा', 'अरावली'],
      answer: 'हिमालय',
    },
    {
      question: 'माउंट एवरेस्ट की ऊँचाई कितनी है?',
      options: ['8488 मीटर', '8848 मीटर', '5000 मीटर', ' 10000 मीटर'],
      answer: '8848 मीटर',
    },
    {
      question: 'वह कौन सी नदी है, जो दक्षिण भारत से निकलती है?',
      options: ['नर्मदा', 'यमुना', 'कृष्णा', 'गंगा'],
      answer: 'नर्मदा',
    },
    {
      question: 'विश्व का सबसे छोटा महाद्वीप कौन सा है?',
      options: ['यूरोप', 'एशिया', 'अफ्रीका', 'ऑस्ट्रेलिया'],
      answer: 'ऑस्ट्रेलिया',
    },
    {
      question: 'भारत की प्रमुख नदी, जो पाकिस्तान से भी होकर बहती है, कौन सी है?',
      options: ['गंगा', ' ब्रह्मपुत्र', 'सिन्धु', 'यमुना'],
      answer: 'सिन्धु',
    },
    {
      question: 'कौन सा देश अफ्रीका महाद्वीप में स्थित है?',
      options: ['फ्रांस', 'जापान', 'नाइजीरिया', 'भारत'],
      answer: 'नाइजीरिया',
    },
    {
      question: 'वह कौन सी नदी है, जो सबसे लंबी है?',
      options: ['गंगा', 'नील', 'यांग्त्से', 'ब्रह्मपुत्र'],
      answer: 'नील',
    },
    {
      question: 'भारत में कौन सा राज्य है जो समुद्र से घिरा हुआ है?',
      options: ['उत्तर प्रदेश', 'गुजरात', 'मध्य प्रदेश', 'बिहार'],
      answer: 'गुजरात',
    },
    {
      question: 'दक्षिणी गोलार्ध का मुख्य महासागर कौन सा है?',
      options: [
        'अटलांटिक महासागर',
        'हिंद महासागर',
        'प्रशांत महासागर',
        'आर्कटिक महासागर',
      ],
      answer: 'हिंद महासागर',
    },
    {
      question: 'कौन सा पर्वत भारत में स्थित नहीं है?',
      options: ['हिमालय', 'आल्प्स', 'अरावली', 'सहयाद्री'],
      answer: 'आल्प्स',
    },
    {
      question: 'भारत में सबसे बड़ा पठार कौन सा है?',
      options: ['मालवा', 'छत्तीसगढ़', 'डेक्कन', 'कोलार'],
      answer: 'डेक्कन',
    },
    {
      question: 'भारत में सबसे अधिक वर्षा वाला स्थान कौन सा है?',
      options: ['शिलांग', 'चेरापूंजी', 'मुंबई', 'कोलकाता'],
      answer: 'चेरापूंजी',
    },
    {
      question: 'किस महासागर को "महासागरीय महासागर" कहा जाता है?',
      options: [
        'अटलांटिक महासागर',
        'प्रशांत महासागर',
        'हिंद महासागर',
        'आर्कटिक महासागर',
      ],
      answer: 'प्रशांत महासागर',
    },
    {
      question: 'भारत का सबसे ऊँचा पर्वत कौन सा है?',
      options: ['कंचनजंगा', 'माउंट एवरेस्ट', 'नंदादेवी', 'नंदादेवी'],
      answer: 'कंचनजंगा',
    },
    {
      question: 'भारत के सबसे बड़े द्वीप समूह का नाम क्या है?',
      options: ['अंडमान और निकोबार', 'लक्षद्वीप', 'श्रीलंका', 'मालदीव'],
      answer: 'अंडमान और निकोबार',
    },
    {
      question: 'भारत में समुद्र तट के किनारे कौन सा प्रमुख शहर स्थित है?',
      options: ['दिल्ली', 'कोलकाता', 'चेन्नई', 'बेंगलुरु'],
      answer: 'चेन्नई',
    },
    {
      question: 'कौन सा समुंदर भारत के पश्चिमी तट से जुड़ा हुआ है?',
      options: [
        'बंगाल की खाड़ी',
        'अरेबियन सागर',
        'दक्षिण चीन सागर',
        'ऑस्ट्रेलिया सागर',
      ],
      answer: 'अरेबियन सागर',
    },
    {
      question: 'गंगा नदी किस राज्य से निकलती है?',
      options: ['उत्तराखंड', 'उत्तर प्रदेश', 'बिहार', 'मध्य प्रदेश'],
      answer: 'उत्तराखंड',
    },
    {
      question: 'दक्षिणी भारत की सबसे लंबी नदी कौन सी है?',
      options: ['कृष्णा', 'कावेरी', 'नर्मदा', 'गोदावरी'],
      answer: 'गोदावरी',
    },
    {
      question: 'किस पर्वत श्रृंखला को "हिमालय की संतान" कहा जाता है?',
      options: ['सहयाद्री', 'अरावली', ' विंध्याचल', 'सातपुड़ा'],
      answer: 'सहयाद्री',
    },
    {
      question: 'मध्य प्रदेश में कौन सा प्रमुख जलप्रपात स्थित है?',
      options: ['दुर्गाबेटा', 'कांची', 'ऋषिकेश', 'कचनार'],
      answer: 'कांची',
    },
    {
      question: 'भारत में किस स्थान पर सर्वाधिक तापमान दर्ज किया गया था?',
      options: ['मुम्बई', 'छत्तीसगढ़', 'राजस्थान', 'दिल्ली'],
      answer: 'राजस्थान',
    },
    {
      question: 'सिंधु घाटी सभ्यता किस क्षेत्र में स्थित थी?',
      options: [
        'पाकिस्तान और भारत',
        'सिर्फ पाकिस्तान',
        'सिर्फ भारत',
        'बांग्लादेश',
      ],
      answer: 'पाकिस्तान और भारत',
    },
  ]

  export default geography